講咗咁耐 咁到底FTTB(光纖到大廈)同FTTH(光纖入屋)有幾大分別?

GOOGLE完 睇晒全部討論之後發現好似又好似唔係真係好大分別咁
個速度真係會有分別咩?有人話FTTB拉既cat5e會被電波影響 會唔穩定
但又唔見真係有人去屌FTTB好唔穩定 而且cat6同cat5c一樣做到1000mb
自己個朋友用緊FTTB 叫佢直插落牆用DFCA測速比我睇睇
時延3毫秒 抖動0.8毫秒 下載792 上載917 睇落好似又冇咩事咁喎
自己就黎要換光纖 大家點睇

想開硬件台 點解變咗軟件

正常FTTH點都穩定過FTTB

FTTB要同成幢樓既人share

點會無分別，一直用STC個server嚟test，download未試過唔係935-945個range入面，upload未試過唔係930-940個range入面。

google搵到係話獨立架喎

大廈舖乜
自己有無得揀

其實FTTH行GPON都係share咖

係
FTTB 之後因爲Twisted Pair Cable 唔可以太長，仲會經堆edge switch先到你屋企，有時啲edge switch唔太穩定會斷線

以前用HKBN試過咁

另一個post個hkbn師傅話係獨立喎
你邊到聽返黎先

只係去機房獨享？
btw有線用天線上網先共享

其實光纖都係share
不過bandwidth夠，share都唔覺

其實用咩solution頻寬都係share
只不過同FTTB比，FTTH穩定啲

穩定係指有時會變慢咁樣?

你地D入屋光纖係點穿線
有做喉?

制房入屋果段